{
    "title": "道清4",
    "range_remark": "(46-60)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "不出戶，知天下；不窺&nbsp;『牖』，見天道。『牖』字其注音為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)ㄧㄡˋ",
                "(2) ㄧㄡˊ",
                "(3) ㄧㄡˇ",
                "(4) ㄧㄡ  。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "A天下有道。却走馬以糞 B咎莫大於欲得 C罪莫大於可欲 D 禍莫大於不知足 E天下無道。戎馬生於郊",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)ABCDE",
                "(2)AECDB",
                "(3)ACBED",
                "(4)AEDCB。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "聖人無『   』，以百姓之心為心。此『 ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)慈心",
                "(2)悲心",
                "(3)愛心",
                "(4)常心。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "聖人之在天下，&nbsp;『歙歙』焉；為天下渾其心。『歙歙』此二字其注音為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)ㄒーㄒー",
                "(2)ㄒーˊㄒーˊ",
                "(3)ㄒーˇㄒーˇ",
                "(4)ㄒーˋㄒーˋ。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "聖人之在天下，&nbsp;歙歙焉；為天下渾其心。『歙歙』何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)安樂自在",
                "(2)戰戰競競",
                "(3)恐懼不安",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "虎無所措其爪。兵無所容其刃。「容」其義為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)容納",
                "(2)攻擊",
                "(3)容易",
                "(4)自然  。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "故道生之，德畜之，長之，育之，成之，熟之，養之，覆之。生而不有，為之不恃，長而不宰。是謂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)玄妙",
                "(2)玄奧",
                "(3)玄德",
                "(4)玄牝。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "朝甚除，田甚&nbsp;蕪，倉甚虛，服文采，帶利劍，厭飲食，貨財有餘，是謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)盜賊",
                "(2)盜誇",
                "(3)盜伐",
                "(4)盜取  。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "塞其兌。閉其門。終身不「 」。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)用",
                "(2)處",
                "(3)勤",
                "(4)勞。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "含德之厚，比於赤子。毒蟲不『螫』，猛獸不據，攫鳥不&nbsp;搏。『螫』字其注音為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)ㄓˋ",
                "(2) )ㄓˊ",
                "(3)ㄕˋ",
                "(4)ㄕ。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "未知&nbsp;牝牡之合而&nbsp;脧作，精之至也。終日號而不『嗄』，和之至也。『嗄』字其注音為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)ㄏㄠˋ",
                "(2) ㄏㄠˊ",
                "(3)ㄕㄚ",
                "(4)ㄕㄚˋ。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "使我介然有知。行於大道。惟施是畏。「介然」何義？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)一樣",
                "(2)一些",
                "(3)一同",
                "(4)一起  。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "修之於身。其德乃「 」。修之於家。其德乃「 」。修之於鄉。其德乃「 」。修之於國。其德乃「 」。「？」分別為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)真、長、餘、豐",
                "(2)真、餘、豐、長",
                "(3)餘、真、長、豐",
                "(4)真、餘、長、豐 。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "塞其兌。閉其門。挫其銳。解其紛。「兌」何意？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)尖酸刻薄",
                "(2)口舌紛爭",
                "(3)怠忽輕慢",
                "(4)紛亂滋昏 。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "故聖人云﹕我無為而民自化，我無事而民自富，我『 ? ? 』而民自正。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)好靜",
                "(2)無欲",
                "(3)無情",
                "(4)無貪  。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "其政悶悶，其民&nbsp;淳淳；其政察察，其民『? ? 』。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)昭昭",
                "(2)缺缺",
                "(3)沌沌",
                "(4)熙熙 。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "治人事天，莫若嗇。「嗇」其義為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)精神不振",
                "(2)精神萎靡",
                "(3)精神不妄洩",
                "(4)精神錯亂 。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "知和曰常，知常曰明。益生曰『 ?  』，心使氣曰強。此『 ?  』字應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)祥",
                "(3)德",
                "(4)合 。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "治人事天，莫若&nbsp;嗇。夫唯嗇，是謂早服；早服謂之重",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)行善",
                "(2)積功",
                "(3)積德",
                "(4)培德 。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "治大國若烹小鮮。以『 ?  』&nbsp;蒞天下，其鬼不神；非其鬼不神，其神不傷民，非其神不傷民，聖人亦不傷民。此『? 』字應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)善",
                "(2)仁",
                "(3)道",
                "(4)德"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "天下有道，-----------------------------------------禍莫大於不知足-;咎莫大於欲得。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "卻走馬以糞天下無道戎馬生於郊罪莫大於可欲"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "天下多忌諱，而民彌貧，人多利器，-----------------------------------------故聖人云。我無為而民自化（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "國家滋昏人多伎巧奇物滋起法令滋彰盜賊多有"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "人之迷也。其日固久矣。----------------------------------------　（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "是以聖人方而不割廉而不劌 直而不肆光而不耀"
        }
    ]
}